Tale descrizione deve contemplare almeno gli elementi riportati nelle seguenti
sottosezioni.

\subsection{Convolutional neural network}
\emph{Descrivere in questa sezione l’architettura della convolutional neural network
sviluppata nell’ambito del progetto. Se si utilizza un’architettura nota, si riportino gli elementi fondamentali della rete e le eventuali modifiche effettuate ma, soprattutto, si motivi la scelta.
Definire in ogni caso se la rete è stata progettata come regressore (output:
numero reale da 0 a 100 che rappresenta l’età, da approssimare all’intero più
vicino) o come classificatore (output: una delle 101 classi da 0 a 100) e fornire dettagli e motivazioni sulla funzione di costo scelta.}

L'architettura scelta è MobileNetV3.\todo{citazione del MIVIA?} Le reti MobileNet sono conosciute per essere progettate pensando all'efficienza computazionale e alla latenza delle predizioni, senza però sacrificare le prestazioni. MobileNetV3 migliora MobileNetV2 sia in termini di accuracy che di latenza, diminuendo il numero di pesi ed il numero di operazioni totali. Questo ci ha permesso di allenare la rete e di testarla in tempi ragionevoli rapportati al tempo disponibile, e quindi ha permesso una scelta migliore dei parametri.
La rete è stata progettata come un regressore. Abbiamo sostituito il layer di classificazione con un layer di dimensione unitaria con attivazione lineare (ReLU). Questo ci ha permesso di astrarci dalla rappresentazione dell'età, che non è per forza definita nell'intervallo \([0, 100]\), e l'utilizzo della ben nota in letteratura Mean Squared Error (MSE) loss function, che tiene conto della

\subsection{Procedura di addestramento}
\subsubsection{Dataset}
Dettagliare e motivare le scelte relative alla preparazione del dataset, ovvero alla composizione del training e del validation set. Se si sceglie di utilizzare un sottoinsieme del training set per ridurre i tempi di addestramento (soluzione consigliata), si motivi la scelta del numero e del tipo di campioni utilizzati per l’addestramento. Descrivere e motivare il protocollo sperimentale utilizzato per valutare le performance sul validation set (es. cross-validation).

\subsubsection{Face detection} 
Descrivere il metodo utilizzato per effettuare il rilevamento del volto. Se si utilizza un approccio noto o i volti già estratti con framework esistenti, si specifichi questa informazione.

\subsubsection{Face pre-processing} 
Descrivere e motivare tutte le tecniche di pre-processing applicate sulle immagini del volto.

\subsubsection{Data augmentation}
Descrivere e motivare tutte le policy di augmentation
implementate per estendere il dataset o per aumentarne la rappresentativit`a.

\subsection{Training from scratch o fine tuning}
Specificare se la rete viene addestrata
con inizializzazione random o partendo da pesi pre-addestrati, motivando la
scelta e fornendo dettagli sulla strategia di inizializzazione.

\subsubsection{Procedura di training}
Dettagliare e motivare almeno le seguenti scelte: numero di epoche di addestramento, tipo di ottimizzatore, learning rate scheduling (tecnica di riduzione, learning rate iniziale, fattore di riduzione). Fornire dettagli su eventuali elementi aggiuntivi: batch normalization, weight decay, early stopping etc. Per ognuna delle scelte, riportare i valori esatti dei parametri utilizzati, per rendere l’esperimento riproducibile. Motivare la scelta di tali valori.